譚耀宗：港區國安法凌駕本地法律 違者監禁3至10年

人大常委會法工委負責人就「港區國安法」的說明今日（20日）發布，全國人大常委譚耀宗表示，港區國安法放進《基本法》附件三是中央立法，與香港本地法律層次不同，對本地法律有凌駕性。

他又稱，港區國安法下沒有罪行會判終身監禁，草案條文對分裂國家、顛覆國家政權、恐怖活動，以及勾結外國或者境外勢力危害國家安全4類犯罪行為有清晰界定，罰則根據案情輕重決定，案情輕微者監禁3年，其他則監禁5年至10年，與香港刑法相若。

let them come